===============================================================================================
= Haruzira SDK for Ruby サンプルプログラム   Copyright (c) 2016 Symmetry Soft
===============================================================================================
１．概要
    UWPアプリ「Haruzira」とネットワーク通信を行うための、Ruby用SDKの使用方法を説明するサンプルプログラムである。
    (SendTextDemo.rby, HzSampleDemo.rb)


２．SDK動作環境
    Rubyのバージョン1.9.X系以上及びGemがインストールされた環境であれば動作すると思う。
    当方で動作確認を行った環境（OSとRubyのバージョン）
    a)Raspberry Pi B+(Raspbian 7.11) :  ruby version 1.9.3, 2.3.1
    b)Intel core i7 (Windows 10 64bit): ruby version 2.3.0


３．起動のための準備
    1)haruzira_sdkのgemをインストールする。
      コンソール上で「gem install haruzira_sdk」を実行する。

    2)サンプルプログラムを起動する前に、接続に必要な情報及び非同期メッセージ受信に必要なリスナーのポート番号を設定する必要がある。
      エディタで、SendTextDemo.rbを開き、１３７、１３８行目及び１４４行目の下記の設定値を任意の情報に合わせて書き換える。
      接続先のデフォルトポートは46000番。非同期メッセージ受信のためのデフォルトポートは46100番となる。
      sampleDemo.serverPort = 46000           <- default port（重複している場合は任意の番号に変更）
      sampleDemo.serverIp = "192.168.1.6"     <- 任意のIP Addressに変更
      sampleDemo.receivePort = 46100          <- default port（重複している場合は任意の番号に変更）
      ※UWPアプリは、基本的にloopback(127.0.0.1)接続ができないので別デバイスまたは、Virtual PCを用意して接続する。

    3)Haruziraから音声コマンドを受信する場合は、Haruziraの設定メニューで以下を設定しておく。
      -「リモートデバイス管理」
          デバイス名：任意の名称
          暗号化キー：サンプルアプリでは「test23key」、利用しない場合は未入力にする
          暗号化アルゴリズム：AES-CbcPkcs7
          IPアドレス：例）192.168.1.5
          ポート番号：デフォルトPORT 46100

      -「リモート音声コマンド管理」
          コマンド名：「気象状況」
          認識語句：「温度;天気を教えて;今の気温を教えて」など任意のフレーズで良い。
          説明：任意入力

    4)上記設定の完了後、リモートデバイス上でUWPアプリ「Haruzira」を起動し、リモート読み上げページでサーバーを起動する。


４．サンプルプログラムの起動方法
    コンソール上で「ruby SendTextDemo.rb ja」を実行する。
    ※１．起動オプションに"ja"を付加することで、日本語モードでサンプルプログラムの操作ができる。
    　("en" or オプションなしで英語モード）
    ※２．Raspberry Piに搭載さえる非力なCPUの場合、起動に時間がかかる。(旧型のRaspberry Pi B+の場合、約１０秒強）
    　　これは、サンプルで利用したRSSモジュールが重く、requireに時間が必要とされるためである。


５．サンプルプログラムの操作方法
    サンプルプログラムを起動すると、メニューが表示される。
    メニューに表示される番号を入力し、必要に応じて操作を行う。
    例）
    [0]読み上げデータ送信を選択し、送信する文字列を入力し実行すると、リモート先で入力したテキストを読み上げる。
    [1]RSSニュースデータ送信を選択すると、１５分間隔でニューストピックタイトルをリモート先で読み上げる。


６．SDKについて
    送信オプションを設定することで、読み上げ処理を制御することができる。
    例）
    言語、性別を指定することで読み上げる音声合成エンジンを変更できる。
    リピート回数指定で、読み上げを指定回数リピートできる。
    送信データの優先順位にHighを指定することで、優先順位がNormalで読み上げ再生中である場合、割り込みで読み上げることができる。
    認証情報及び暗号化キーを指定することで、アカウント認証及びデータを暗号化し送信できる。
    ※SDKの詳細については、SDKマニュアルを参照及びサンプルプログラムを解析する。
　　  https://haruzirasdk.wpblog.jp/


